Объединил все теоремы в groups.v, реализации для Z_2, Z_3, Z_n вынес в файл groups_Z_n.v.

groups.v
@@ -2,232 +2,249 @@ Require Import Coq.Setoids.Setoid.
 Require Import Coq.Lists.List.
 Require Import PeanoNat.
 
-(* Носитель группы *)
-Parameter G : Type.
-Parameter e : G.
-Parameter inv : G -> G.
-Parameter mult : G -> G -> G.
-Infix "*" := mult (at level 40, left associativity).
+(* G - носитель группы *)
+Class Group G : Type :=
+{
+    e : G;
+    mult : G -> G -> G;
+    inv : G -> G;
+    left_id : forall x:G, mult e x = x;
+    left_inv : forall x:G, mult (inv x) x = e;
+    assoc : forall x y z:G,
+        mult x (mult y z) = mult (mult x y) z
+}.
 
-Axiom left_id : forall x:G, e * x = x.
-Axiom left_inv : forall x:G, (inv x) * x = e.
-Axiom assoc : forall x y z:G,
-    x * (y * z) = (x * y) * z.
+Section Group_theorems.
 
-(* № 24 *)
-(* Вспомогательная лемма, нужна в дальнейшем *)
-Proposition left_cancel : forall x y z:G,
-    x * y = x * z -> y = z.
-Proof.
-  intros x y z H.  assert (inv x * (x * y) = inv x * (x * z))
-    as Hinvx.
-  - rewrite H. reflexivity.
-  - repeat rewrite assoc in Hinvx. rewrite left_inv in Hinvx. repeat rewrite left_id in Hinvx. assumption.
-Qed.
+  Parameter G: Type.
+  Context `{Hgr: Group G}.
+  Infix "*" := mult (at level 40, left associativity).
 
-Proposition right_id : forall x:G, x * e = x.
-Proof.
-  intro. apply left_cancel with (x := inv x). rewrite assoc. repeat rewrite left_inv. rewrite left_id. reflexivity.
-Qed.
+  (* № 24 *)
+  (* Вспомогательная лемма, нужна в дальнейшем *)
+  (* Пусть a, b — произвольные элементы некоторой группы G. *)
+  (* Доказать, что каждое из уравнений ax = b и ya = b *)
+  (* имеет, и притом ровно одно, решение в данной группе. *)
+  (* Условие единственности можно выразить *)
+  (* следующим образом: если a*b1 = a*b2 или b1*a = b2*a, то *)
+  (* b1 = b2. *)
+  Proposition left_cancel : forall x y z:G,
+      x * y = x * z -> y = z.
+  Proof.
+    intros x y z H.  assert (inv x * (x * y) = inv x * (x * z))
+      as Hinvx.
+    - rewrite H. reflexivity.
+    - repeat rewrite assoc in Hinvx. rewrite left_inv in Hinvx. repeat rewrite left_id in Hinvx. assumption.
+  Qed.
 
-Proposition right_inv:
-  forall x:G, x * inv x = e.
-Proof.
-  intro. apply left_cancel with (x := inv x). rewrite assoc.
-  rewrite left_inv. rewrite left_id. rewrite right_id. reflexivity.
-Qed.
+  Proposition left_cancel_alt_proof : forall x y z:G,
+      x * y = x * z -> y = z.
+  Proof.
+    intros x y z H.
+    (* Здесь самое интересное: по сути это умножение гипотезы слева на inv x *)
+    apply f_equal with (f := fun g:G => inv x * g) in H. repeat rewrite assoc in H. repeat rewrite left_inv in H. repeat rewrite left_id in H. assumption.
+  Qed.
 
-Proposition right_inv_unique: forall x y:G, x * y = e -> inv x = y.
-Proof.
-  intros x y H. apply left_cancel with (x := x). transitivity e.
-  - apply right_inv.
-  - symmetry. assumption.
-Qed.
+  Proposition right_id : forall x:G, x * e = x.
+  Proof.
+    intro. apply left_cancel with (x := inv x). rewrite assoc. repeat rewrite left_inv. rewrite left_id. reflexivity.
+  Qed.
 
-Proposition inv_involution : forall x:G, inv (inv x) = x.
-Proof.
-  intro. apply right_inv_unique. apply left_inv.
-Qed.
+  Proposition right_inv:
+    forall x:G, x * inv x = e.
+  Proof.
+    intro. apply left_cancel with (x := inv x). rewrite assoc.
+    rewrite left_inv. rewrite left_id. rewrite right_id. reflexivity.
+  Qed.
 
-Proposition inv_prod : forall x y:G, inv (x*y) = inv y * inv x.
-Proof.
-  intros x y. apply right_inv_unique. rewrite assoc. rewrite <- assoc with (z := inv y). rewrite right_inv. rewrite right_id. rewrite right_inv. reflexivity.
-Qed.
+  Proposition right_inv_unique: forall x y:G, x * y = e -> inv x = y.
+  Proof.
+    intros x y H. apply left_cancel with (x := x). transitivity e.
+    - apply right_inv.
+    - symmetry. assumption.
+  Qed.
 
-Proposition e_inv : (inv e) = e.
-Proof.
-  rewrite <- left_inv with (x:=e) at 2. rewrite right_id. reflexivity.
-Qed.
+  (* № 20.1 Доказать, что e^{−1} = e. *)
+  Proposition e_inv : (inv e) = e.
+  Proof.
+    rewrite <- left_inv with (x:=e) at 2. rewrite right_id. reflexivity.
+  Qed.
 
-Definition commutator : G -> G -> G :=
-  fun x y:G => x * y * inv x * inv y.
+  (* № 20.2 Доказать, что (a^{−1})^{−1} = a. *)
+  Proposition inv_involution : forall x:G, inv (inv x) = x.
+  Proof.
+    intro. apply right_inv_unique. apply left_inv.
+  Qed.
 
-Notation "[ x , y ]" := (commutator x y).
+  (* № 23.1 Доказать, что в произвольной группе: *)
+  (* 1) (a*b)^{−1} = b^{−1} * a^{−1} *)
+  Proposition inv_prod : forall x y:G, inv (x*y) = inv y * inv x.
+  Proof.
+    intros x y. apply right_inv_unique. rewrite assoc. rewrite <- assoc with (z := inv y). rewrite right_inv. rewrite right_id. rewrite right_inv. reflexivity.
+  Qed.
 
-Proposition commutator_inv : forall x y:G, inv [x, y] = [y, x].
-Proof.
-  intros. unfold commutator. repeat rewrite inv_prod. repeat rewrite inv_involution. repeat rewrite assoc. reflexivity.
-Qed.
+  (* № 23.2 Доказать, что в произвольной группе: *)
+  (* (a_1 * (a_2 * a_3) * ... a_n * a) = a * (a_1 * a_2 * a_3 * ... * e) *)
+  Proposition extra1 : forall (a: G) (lst: list G), fold_left mult lst a = mult a (fold_left mult lst e).
+  Proof.
+    intros a lst. revert a. induction lst as [| a' lst' IH].
+    - intros a. simpl. rewrite right_id. reflexivity.
+    - intros a. simpl. rewrite left_id. rewrite IH. rewrite (IH a'). rewrite assoc. reflexivity.
+  Qed.
 
-Definition commutes_with : G -> G -> Prop :=
-  fun x y:G => x * y = y * x.
+  Definition commutator : G -> G -> G :=
+    fun x y:G => x * y * inv x * inv y.
 
-Proposition product_commutes :
- forall x y z:G, commutes_with x z -> commutes_with y z ->
-            commutes_with (x * y) z.
-Proof.
-  intros x y z Hxz Hyz. red. rewrite <- assoc. rewrite Hyz. rewrite assoc. rewrite Hxz. rewrite <- assoc. reflexivity.
-Qed.
+  Notation "[ x , y ]" := (commutator x y).
 
-Proposition left_cancel_alt_proof : forall x y z:G,
-    x * y = x * z -> y = z.
-Proof.
-  intros x y z H.
-  (* Здесь самое интересное: по сути это умножение гипотезы слева на inv x *)
-  apply f_equal with (f := fun g:G => inv x * g) in H. repeat rewrite assoc in H. repeat rewrite left_inv in H. repeat rewrite left_id in H. assumption.
-Qed.
+  Proposition commutator_inv : forall x y:G, inv [x, y] = [y, x].
+  Proof.
+    intros. unfold commutator. repeat rewrite inv_prod. repeat rewrite inv_involution. repeat rewrite assoc. reflexivity.
+  Qed.
 
-Proposition right_cancel : forall x y z:G, x * z = y * z -> x = y.
-Proof.
-  intros x y z H. apply f_equal with (f := fun g:G => g * inv z) in H. repeat rewrite <- assoc in H. repeat rewrite right_inv in H. repeat rewrite right_id in H. assumption.
-Qed.
+  Definition commutes_with : G -> G -> Prop :=
+    fun x y:G => x * y = y * x.
 
-(* № 19 Доказать, что для любого элемента a группы суще-
-ствует единственный обратный элемент inv a.
- *)
-Proposition left_inv_unique: forall y: G, exists x: G, (x * y = e /\ forall x':G, x'*y = e -> x = x').
-Proof.
-  intros y. exists (inv y). split.
-  - apply left_inv.
+  Proposition product_commutes :
+    forall x y z:G, commutes_with x z -> commutes_with y z ->
+               commutes_with (x * y) z.
+  Proof.
+    intros x y z Hxz Hyz. red. rewrite <- assoc. rewrite Hyz. rewrite assoc. rewrite Hxz. rewrite <- assoc. reflexivity.
+  Qed.
+
+  (* № 24.2 *)
+  Proposition right_cancel : forall x y z:G, x * z = y * z -> x = y.
+  Proof.
+    intros x y z H. apply f_equal with (f := fun g:G => g * inv z) in H. repeat rewrite <- assoc in H. repeat rewrite right_inv in H. repeat rewrite right_id in H. assumption.
+  Qed.
+
+  (* № 19 Доказать, что для любого элемента a группы суще-
+ствует единственный обратный элемент inv a. *)
+  Proposition left_inv_unique: forall y: G, exists x: G, (x * y = e /\ forall x':G, x'*y = e -> x = x').
+  Proof.
+    intros y. exists (inv y). split.
+    - apply left_inv.
     (* left_cancel : forall x y z:G, *)
     (* x * y = x * z -> y = z. *)
-  - intros x' H. rewrite <- (left_inv y) in H. apply right_cancel in H. rewrite H. reflexivity.
-Qed.
+    - intros x' H. rewrite <- (left_inv y) in H. apply right_cancel in H. rewrite H. reflexivity.
+  Qed.
 
-Proposition commutator_e_impl_commutes : forall x y:G, [x, y] = e -> commutes_with x y.
-Proof.
-  intros x y H. red. unfold commutator in H. rewrite <- right_inv with (x:=y) in H. apply f_equal with (f := fun g:G => g * y) in H. rewrite <- assoc in H. rewrite left_inv in H. rewrite right_id in H.  rewrite <- (assoc y _ _) in H. rewrite left_inv in H. rewrite <- right_inv with (x:=x) in H. apply f_equal with (f := fun g:G => g * x) in H. rewrite <- assoc in H. rewrite left_inv in H. rewrite right_id in H. rewrite assoc in H. rewrite <- (assoc _ x _) in H. rewrite right_inv in H. rewrite right_id in H. assumption.
-Qed.
+  Proposition commutator_e_impl_commutes : forall x y:G, [x, y] = e -> commutes_with x y.
+  Proof.
+    intros x y H. red. unfold commutator in H. rewrite <- right_inv with (x:=y) in H. apply f_equal with (f := fun g:G => g * y) in H. rewrite <- assoc in H. rewrite left_inv in H. rewrite right_id in H.  rewrite <- (assoc y _ _) in H. rewrite left_inv in H. rewrite <- right_inv with (x:=x) in H. apply f_equal with (f := fun g:G => g * x) in H. rewrite <- assoc in H. rewrite left_inv in H. rewrite right_id in H. rewrite assoc in H. rewrite <- (assoc _ x _) in H. rewrite right_inv in H. rewrite right_id in H. assumption.
+  Qed.
 
-Proposition commutes_impl_commutator_e : forall x y:G, commutes_with x y -> [x, y] = e.
-Proof.
-  intros x y H. unfold commutator. red in H. apply f_equal with (f := fun g:G => g * inv x) in H. rewrite <- (assoc _ x _) in H. rewrite right_inv in H. rewrite right_id in H. apply f_equal with (f := fun g:G => g * inv y) in H. rewrite right_inv in H. assumption.
-Qed.
+  Proposition commutes_impl_commutator_e : forall x y:G, commutes_with x y -> [x, y] = e.
+  Proof.
+    intros x y H. unfold commutator. red in H. apply f_equal with (f := fun g:G => g * inv x) in H. rewrite <- (assoc _ x _) in H. rewrite right_inv in H. rewrite right_id in H. apply f_equal with (f := fun g:G => g * inv y) in H. rewrite right_inv in H. assumption.
+  Qed.
 
-(* Сопряжение, соединение *)
-Definition conjugation (x y: G) : G :=
-  inv y * x * y.
+  (* Сопряжение, соединение *)
+  Definition conjugation (x y: G) : G :=
+    inv y * x * y.
 
-Notation "x ^ y" := (conjugation x y).
+  Notation "x ^ y" := (conjugation x y).
 
-Proposition xy_conj_e : forall x y z:G, (x^z) * (y^z)  = (x*y)^z.
-Proof.
-  intros. unfold conjugation. rewrite <- (assoc (inv z) y z). rewrite (assoc (inv z * x * z) (inv z) (y * z)). rewrite <- (assoc ((inv z) * x) z (inv z)). rewrite right_inv. rewrite right_id. repeat rewrite assoc. reflexivity.
-Qed.
+  Proposition xy_conj_e : forall x y z:G, (x^z) * (y^z)  = (x*y)^z.
+  Proof.
+    intros. unfold conjugation. rewrite <- (assoc (inv z) y z). rewrite (assoc (inv z * x * z) (inv z) (y * z)). rewrite <- (assoc ((inv z) * x) z (inv z)). rewrite right_inv. rewrite right_id. repeat rewrite assoc. reflexivity.
+  Qed.
 
-Proposition e_conj_y_eq_e : forall x:G, e^x = e.
-Proof.
-  intro. unfold conjugation. rewrite <- assoc. rewrite left_id. apply left_inv.
-Qed.
+  Proposition e_conj_y_eq_e : forall x:G, e^x = e.
+  Proof.
+    intro. unfold conjugation. rewrite <- assoc. rewrite left_id. apply left_inv.
+  Qed.
 
-Proposition x_conj_e_eq_x : forall x:G, x^e = x.
-Proof.
-  intro. unfold conjugation. rewrite e_inv. rewrite left_id. rewrite right_id. reflexivity.
-Qed.
+  Proposition x_conj_e_eq_x : forall x:G, x^e = x.
+  Proof.
+    intro. unfold conjugation. rewrite e_inv. rewrite left_id. rewrite right_id. reflexivity.
+  Qed.
 
-Proposition x_min1 : forall x y:G, (inv x)^y = inv (x^y).
-Proof.
-  intros. unfold conjugation. repeat rewrite inv_prod. rewrite inv_involution. rewrite assoc. reflexivity.
-Qed.
+  Proposition x_min1 : forall x y:G, (inv x)^y = inv (x^y).
+  Proof.
+    intros. unfold conjugation. repeat rewrite inv_prod. rewrite inv_involution. rewrite assoc. reflexivity.
+  Qed.
 
-Proposition x_y_z : forall x y z:G, (x^y)^z = x^(y*z).
-Proof.
-  intros. unfold conjugation. rewrite inv_prod. repeat rewrite assoc. reflexivity.
-Qed.
+  Proposition x_y_z : forall x y z:G, (x^y)^z = x^(y*z).
+  Proof.
+    intros. unfold conjugation. rewrite inv_prod. repeat rewrite assoc. reflexivity.
+  Qed.
 
-(* № 23 - состоит из 2-х теорем *)
-(* (a_1 * (a_2 * a_3) * ... a_n * a) = a * (a_1 * a_2 * a_3 * ... * e) *)
-Proposition extra1 : forall (a: G) (lst: list G), fold_left mult lst a = mult a (fold_left mult lst e).
-Proof.
-  intros a lst. revert a. induction lst as [| a' lst' IH].
-  - intros a. simpl. rewrite right_id. reflexivity.
-  - intros a. simpl. rewrite left_id. rewrite IH. rewrite (IH a'). rewrite assoc. reflexivity.
-Qed.
+  Proposition fold_unfold : forall lst: list G, inv (fold_left mult lst e) = fold_left mult (map inv (rev lst)) e.
+  Proof.
+    intro. induction lst as [| a lst' IH'].
+    - simpl. apply e_inv.
+    - simpl. rewrite left_id. rewrite extra1. rewrite inv_prod. rewrite IH'. rewrite map_app. simpl. rewrite fold_left_app. simpl. reflexivity.
+  Qed.
 
-Proposition fold_unfold : forall lst: list G, inv (fold_left mult lst e) = fold_left mult (map inv (rev lst)) e.
-Proof.
-  intro. induction lst as [| a lst' IH'].
-  - simpl. apply e_inv.
-  - simpl. rewrite left_id. rewrite extra1. rewrite inv_prod. rewrite IH'. rewrite map_app. simpl. rewrite fold_left_app. simpl. reflexivity.
-Qed.
+  (* № 25 *)
+  Proposition aa_e_commutative : forall a b: G, (forall x : G, x * x = e) -> commutes_with a b.
+  Proof.
+    intros a b He. specialize (He a) as Ha. specialize (He b) as Hb. rewrite <- Hb in Ha. apply f_equal with (f := fun g:G => b * g * b) in Ha. repeat rewrite assoc in Ha. rewrite <- (assoc (b*a) a b) in Ha. rewrite <- (assoc (b*b) b b) in Ha. rewrite Hb in Ha. rewrite left_id in Ha.
+    specialize (He (a*b)) as Hab. rewrite <- Hab in Ha. apply f_equal with (f := fun g:G => g * (inv (a*b))) in Ha. rewrite <- (assoc (b*a) (a*b) (inv (a*b))) in Ha. rewrite <- (assoc (a*b) (a*b) (inv (a*b))) in Ha. rewrite right_inv in Ha. repeat rewrite right_id in Ha. unfold commutes_with. symmetry in Ha. assumption.
+  Qed.
 
-(* № 25 *)
-Proposition aa_e_commutative : forall a b: G, (forall x : G, x * x = e) -> commutes_with a b.
-Proof.
-  intros a b He. specialize (He a) as Ha. specialize (He b) as Hb. rewrite <- Hb in Ha. apply f_equal with (f := fun g:G => b * g * b) in Ha. repeat rewrite assoc in Ha. rewrite <- (assoc (b*a) a b) in Ha. rewrite <- (assoc (b*b) b b) in Ha. rewrite Hb in Ha. rewrite left_id in Ha.
-  specialize (He (a*b)) as Hab. rewrite <- Hab in Ha. apply f_equal with (f := fun g:G => g * (inv (a*b))) in Ha. rewrite <- (assoc (b*a) (a*b) (inv (a*b))) in Ha. rewrite <- (assoc (a*b) (a*b) (inv (a*b))) in Ha. rewrite right_inv in Ha. repeat rewrite right_id in Ha. unfold commutes_with. symmetry in Ha. assumption.
-Qed.
+  Lemma aa_e_commutative' : (forall x : G, x * x = e) -> (forall x : G, x = inv x).
+  Proof.
+    intros. specialize (H x) as Hx. rewrite <- (left_inv x) in Hx. apply (right_cancel x (inv x) x) in Hx. assumption.
+  Qed.
 
-Lemma aa_e_commutative' : (forall x : G, x * x = e) -> (forall x : G, x = inv x).
-Proof.
-  intros. specialize (H x) as Hx. rewrite <- (left_inv x) in Hx. apply (right_cancel x (inv x) x) in Hx. assumption.
-Qed.
+  Lemma aa_e_commutative'' : forall a b: G, (forall x : G, x * x = e) -> commutes_with a b.
+  Proof.
+    intros. unfold commutes_with. rewrite (aa_e_commutative' H a) at 2. rewrite (aa_e_commutative' H b) at 2. rewrite <- inv_prod. rewrite <- (aa_e_commutative' H (a*b)). reflexivity.
+  Qed.
 
-Lemma aa_e_commutative'' : forall a b: G, (forall x : G, x * x = e) -> commutes_with a b.
-Proof.
-  intros. unfold commutes_with. rewrite (aa_e_commutative' H a) at 2. rewrite (aa_e_commutative' H b) at 2. rewrite <- inv_prod. rewrite <- (aa_e_commutative' H (a*b)). reflexivity.
-Qed.
+  Fixpoint pow (a: G) (n: nat) {struct n} : G :=
+    match n with
+    | 0 => e
+    | S n' => a * (pow a n')
+    end.
 
-Fixpoint pow (a: G) (n: nat) {struct n} : G :=
-  match n with
-  | 0 => e
-  | S n' => a * (pow a n')
-  end.
+  Notation "a ** b" := (pow a b) (at level 35, right associativity).
 
-Notation "a ** b" := (pow a b) (at level 35, right associativity).
+  (* № 27 *)
+  Proposition a_pow_m_n : forall (a: G) (n m: nat), (pow a n)*(pow a m) = pow a (n + m).
+  Proof.
+    intros. induction n as [| n' IH] ; simpl.
+    - rewrite left_id. reflexivity.
+    - rewrite <- IH. rewrite assoc. reflexivity.
+  Qed.
 
-(* № 27 *)
-Proposition a_pow_m_n : forall (a: G) (n m: nat), (pow a n)*(pow a m) = pow a (n + m).
-Proof.
-  intros. induction n as [| n' IH] ; simpl.
-  - rewrite left_id. reflexivity.
-  - rewrite <- IH. rewrite assoc. reflexivity.
-Qed.
+  (* № 26 *)
+  Proposition a_pow_m : forall (a: G) (n: nat), inv (pow a n) = pow (inv a) n.
+  Proof.
+    intros. apply right_cancel with (z := (pow a n)). rewrite left_inv. symmetry. induction n as [| n' IHn'].
+    - simpl. apply left_id.
+    - rewrite <- Nat.add_1_r at 1. rewrite <- (a_pow_m_n (inv a) n' 1). simpl. rewrite right_id. rewrite assoc. rewrite <- (assoc (pow (inv a) n') (inv a) a). rewrite left_inv. rewrite right_id. assumption.
+  Qed.
 
-(* № 26 *)
-Proposition a_pow_m : forall (a: G) (n: nat), inv (pow a n) = pow (inv a) n.
-Proof.
-  intros. apply right_cancel with (z := (pow a n)). rewrite left_inv. symmetry. induction n as [| n' IHn'].
-  - simpl. apply left_id.
-  - rewrite <- Nat.add_1_r at 1. rewrite <- (a_pow_m_n (inv a) n' 1). simpl. rewrite right_id. rewrite assoc. rewrite <- (assoc (pow (inv a) n') (inv a) a). rewrite left_inv. rewrite right_id. assumption.
-Qed.
+  Proposition e_pow_n_eq_e : forall (n: nat), (pow e n) = e.
+  Proof.
+    intros. induction n as [| n' IH] ; simpl; try reflexivity.
+    rewrite left_id. apply IH.
+  Qed.
 
-Proposition e_pow_n_eq_e : forall (n: nat), (pow e n) = e.
-Proof.
-  intros. induction n as [| n' IH] ; simpl; try reflexivity.
-  rewrite left_id. apply IH.
-Qed.
+  (* № 28 *)
+  Proposition theo_28 : forall (a: G) (n m: nat), (pow (pow a n) m) = pow a (n * m).
+  Proof.
+    intros. induction m as [| m' IH] ; simpl.
+    - rewrite <- mult_n_O. simpl. reflexivity.
+    - rewrite IH. rewrite Nat.mul_succ_r. rewrite Nat.add_comm. rewrite <- a_pow_m_n. reflexivity.
+  Qed.
 
-(* № 28 *)
-Proposition theo_28 : forall (a: G) (n m: nat), (pow (pow a n) m) = pow a (n * m).
-Proof.
-  intros. induction m as [| m' IH] ; simpl.
-  - rewrite <- mult_n_O. simpl. reflexivity.
-  - rewrite IH. rewrite Nat.mul_succ_r. rewrite Nat.add_comm. rewrite <- a_pow_m_n. reflexivity.
-Qed.
+  Proposition a_pow_comm : forall (a: G) (n m: nat), commutes_with (pow a n) (pow a m).
+  Proof.
+    intros. unfold commutes_with. repeat rewrite a_pow_m_n. rewrite Nat.add_comm. reflexivity.
+  Qed.
 
-Proposition a_pow_comm : forall (a: G) (n m: nat), commutes_with (pow a n) (pow a m).
-Proof.
-  intros. unfold commutes_with. repeat rewrite a_pow_m_n. rewrite Nat.add_comm. reflexivity.
-Qed.
+  (* Произведение всех элементов списка *)
+  Fixpoint prod (lst : list G) :=
+    match lst with
+    | nil => e
+    | h :: t => h * (prod t)
+    end.
 
-(* Произведение всех элементов списка *)
-Fixpoint prod (lst : list G) :=
-  match lst with
-  | nil => e
-  | h :: t => h * (prod t)
-  end.
-
-Proposition concat : forall (lst1 lst2 : list G), prod lst1 * prod lst2 = prod (lst1 ++ lst2).
-Proof.
-  intros.
+  (* Proposition concat : forall (lst1 lst2 : list G), prod lst1 * prod lst2 = prod (lst1 ++ lst2). *)
+  (* Proof. *)
+  (*   intros. *)
+End Group_theorems.
